[法律]黑警將被捕人士帶去新屋嶺是否犯法?

希望有法律撚入黎指點下 如果有錯請多多指教

其實黑警有無權將被捕既手足帶去新屋嶺？ 被捕人士係咪可以申請司法復核要求法庭頒令黑警用新屋嶺作爲拘留設施係犯法既？（或在刑事程序上提出警察違法扣留？）

首先，黑警用非警署既地方拘留被捕人士不是第一次。2014年佔中就試過用黃竹坑警察學院

2005年世貿部長級會議示威也試過用新屋嶺 (第31段）， （第134段)

但係 - 我有理由懷疑咁樣做係不合法既。

首先 - 警隊條例（香港法例第232章）第51條要求：
"每名被警務人員羈押的人，不論他是否在有手令的情況下被羈押，均須立即交付主管警署的人員或獲處長就此而授權的警務人員羈押，但只為錄取其姓名地址或根據第54條而被扣留的人則除外。"
換然之 - 如果新屋嶺唔係一個“警署”，黑警係拉人之後就唔可以送人去新屋嶺羈押，而必須送去一個正式既警署。

要留意既一點係，第51條裏面既“立即”其實係容許警察在有合理原因下延遲將被捕人士帶往警署的。（上訴庭案HKSAR v Yeung Ka-yee CACC 107/2001 - 裁定警察將被捕者帶去天臺為了避開記者並無違反第51條） 但係警察咁多警署唔用，偏要用新屋嶺，似乎並無合理理由。

第二 - 新屋嶺其實並非警署，而係為遞解出境人士設立的羈留中心。
點知？因爲新屋嶺拘留中心係列在入境條例附屬條例的 入境（羈留地點）令 (香港法例第115B章）既附表1裏面。而該條例的第2段寫明 附表1、2及3所指明的地點，為可對由本條例或根據本條例規定或授權須予羈留的人作出羈留的地點。
如果去黑警網站或政府電話簿搜尋，係唔會見到新屋嶺被寫作警署架。新屋嶺由頭到尾都係一個為遞解出境而設的拘留中心。

第三 - 點解黑警有得管新屋嶺？
因爲入境條例（第115章）第13H(2)條容許懲教署署長同警務處處長管理入境條例下的扣留中心。

結論：根據警隊條例，警察必須將被捕人士送往警署，而新屋嶺只是一個入境條例下為遞解出境而設的扣留中心，所以警察無權將被捕人士帶去新屋嶺。

915國旗行動好成功!

幫推

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

push

推

司法覆核？

我突然之間諗到
會唔會係冇俾身分證嘅先會送去新屋嶺

補充
否則我真係睇唔到個合法性喺邊

你訓左幾耐

犯法又點 搵邊個拉佢地?

佢都係想多個辦法禁止用新屋嶺姐